主控官即係咩人？

有無法律巴絲可以講解下

警務人員子女關注組

區域法院以下的刑事法庭
無律師資格的大學生做得
亦有少數自眨身價嘅律師做

區域法院或以上的刑事法庭
一定要係律師/大律師

主控官咪即係控方律師

正常係律政司入面嘅代表
有時都會外判出去比大律師做

上個月政府出過posting請法庭檢控主任
中學畢業就可以申請
請咗之後先開始接受法律知識訓練
人工2萬7至5萬3

好似唔係律師 大䅁先有律師
純粹佢話有罪就有罪

所有刑事案件
控方同法官都係分開嘅
唔會由控方決定有無罪

而控方就由主控官代表
除非案情簡單，咁就交俾法庭檢控主任做代表

個分別就係
主控官有法律訓練（law degree）
法庭檢控主任中學畢業就夠

垃圾

中學畢業就得！？